# 簡単投票ソフト（検証用）

ipatgo.exeの動作検証用にデモソフトを用意しています。 自作競馬ソフト開発にあたっての検証用として活用してださい。簡単投票ソフトとしてもそのままご利用できます。また、このdemo.exeのプログラムソースも公開していますので参考にしてください。

![DEMOメイン](_static/images/demo1110.png)

## IPATログイン情報

INET-ID / 加入者番号 / 暗証番号 / P-ARS番号 を入力します<br/>
[隠す]チェックにて情報の表示、非表示を切り替えます

## 即パット入金depositモード

入金額を入力し[入金]ボタンにより、depositモードで登録口座より即パット口座に指定額が入金されます

## 即パット出金withdrawモード

[出金]ボタンにより、withdrawモードで即パット口座から登録口座に全額出金されます

## 投票dataモード

投票に関わる各項目を選択入力します
* [投票]ボタンにより、IPATログイン情報で指定されたINET-IDにdataモードで投票します
* [進捗ウィンドウ表示]チェックは旧バージョンでの機能で現バージョンでは意味はありません

## 投票fileモード
事前に投票ファイルを作成してください
* [ファイル選択]作成した投票ファイルをここから選択します
* WIN5専用のfileモード投票とする場合は[WIN5オプション]にチェックを入れます
* [投票]ボタンにより、IPATログイン情報で指定されたINET-IDにfileモードで投票します
* [進捗ウィンドウ表示]チェックは旧バージョンでの機能で現バージョンでは意味はありません

## 購入状況照会statモード

* [照会]ボタンにより、statモードで各情報を照会し表示されます
* IPAT公式サイトからの情報取得につき、IPATGOを介さないIPATサイトからの直接の購入についてもそのまま反映されます

## 投票履歴照会historyモード

* 照会したい投票期間（最終受付分／当日分／前日分）を選択し[照会]ボタンにより、投票履歴データをCSVファイルにて取得できます
* 照会値の馬券投票方式や組番の書式はIPATGOの投票データフォーマットとは異なります
* IPAT公式サイトからの情報取得につき、IPATGOを介さないIPATサイトからの直接の投票についてもそのまま反映されます
* 海外競馬への投票情報は反映されません
* IPATGOでの機能はCSV出力までです。下の表ウィンドウは呼び出し側ソフトが出力されたCSVから作成したサンプルになります（demo.exeのプログラムソースを参照してください）
* 2つの出力ファイルの内、投票履歴結果内容ファイル(result.csv)だけを使った簡易プログラムです
* IPATGOを利用したソフト<a href="http://www.umagen.sakura.ne.jp/balloon/" target="blank">「バルーン」</a>の投票照会メニューでは2つのCSVファイルを使用していますので参考にしてください

![投票履歴ウィンドウ](_static/images/his318.png)

## 保存して終了
指定したIPATログイン情報、投票dataモード項目、各チェック状態を`demo.ini`に保存して終了します。保存せず終了したい場合はウィンドウ右上の[x]で閉じてください

## ipatgo.exeのバージョン確認

[ipatgo.exeのバージョン確認]ボタンにより、ipatgo.exeのバージョンが表示されます

## demo.exeのプログラムソース

`demo.exe`はVB2015で作成しています。組み込み部分開発の参考にソースを公開します

↓こちらからダウンロードしてください

<a href="http://www.umagen.sakura.ne.jp/ipatgo/demo_source139.zip">demo_source139.zip</a>
<br/><br/>
※ ダウンロードが始まらない場合は、リンクを右クリックして「名前を付けてリンク先を保存」
<br/>
